女股神Cathie Wood擬增太空科技ETF ARKX 維珍銀河盤後升14%

據CNBC等外媒報導，女股神Cathie Wood旗下投資旗艦Ark Invest擬新增太空科技ETF（Space Exploration ETF） ，股票代號為「ARKX」，並已在星期二（13日）盤後向美國證券交易委員會提交申請文件。

該文件指，ARKX計劃有80%投資將與太空探索及創新有關的企業，包括軌道領域、次軌道領域進行發射、製造、服務或操作平台等業務的企業，如衛星、無人機、電動飛機等。

另外亦會投資為太空科技創造附加價值的企業，包括人工智慧（AI）、機器人、3D 列印、原料與能源儲存等，以及投資農業、網路接取、全球定位系統(GPS)、營建及成像等將因航空業受惠的企業。

雖然Ark Invest尚未公佈ARKX的成分股，但相關概念股盤後飆升。太空旅遊公司維珍銀河（美：SPCE ）盤後升13.93%，通訊雷達與衛星產品服務商Maxar Technologies（美：MAXR）盤後升15.19%，太空ETF Procure（美：UFO）盤後升7.02%。

美國銀行的分析師Ron Epstein指，武漢肺炎未有影響太空科技發展的速度，惟太空產業主要是企業對企業（B2B）或企業對政府（B2G），因此復甦速度較一般快。他又估計太空產業會由2019年的4,240 億美元，增至2030年1.4萬億美元，追近全球旅遊業1.5萬億美元的規模。

進軍外太空

對於契媽既所有產品, 本人確信買入

完全冇睇字我剩係知道ARKX ＝買買買並持有至死

ark字頭

ARKR

arko